[酒撚] 邊到學雞尾酒好？

如題
鐘意飲雞尾酒，所以想上堂學多啲有關雞尾酒嘅野

尖沙咀有間雞尾酒學校, 無論係工具定課程都好貴
有心做bartender嘅去酒吧見工可能好啲
自娛嘅去圖書館借幾本書同上網啦

順便講吓, 有本漫畫叫《王牌酒保》, 用雞尾酒同日本酒吧文化做題材, 睇過覺得本嘢真係有啲料到
最近續篇仲出咗中文版

利申: 自娛

其實上網已經有好多資訊，出面啲course 都係搵本書照抄，係叫做有個地方比自己實踐下。

你想學飲好簡單，睇完書落酒吧試。
想學整就自己買套工具慢慢玩。

傻豬黎
其實手法先係最重要
同一支酒，同樣份量
你 shaking 同 stirring 技巧唔一樣
出到黎既味道係完全唔同

shaking定stirring雞尾酒recipe一定會講明
想學技巧嘅, 上網大把片

d用具可以係邊到買到？

Taobao有 可以試下先

淘寶啲質素差到

Lmgtfy

粗用去住上海街先啦, 起碼有實物
少少哋買咗shaker(就算日本貨500ml/中size好少超過$160), 吧匙, 量杯同冰隔先
講究啲嘅上網買, 好多都有套裝賣
台灣有mixology米絲阿樂局
Amazon US同JP平貴都有
最靚嗰啲去美國Cocktail Kingdom, 日本就Bar Times, 不過唔知寄唔寄香港

我淨係去過上海街買shaker同吧匙, 上面啲網站未幫襯過

另外shaker有分Boston(兩件頭)同Cobbler(三件頭)
Boston喺香港酒吧好常見, 見到個bartender將兩隻杯"cup"埋, 手枕兜嘢拍落去然後開始搖嗰啲就係用緊Boston
Cobbler香港都有酒吧用, 多數係日式酒吧

工聯會

唔同嘅shake法同stir 嘅時間都會對味道有影響